**1. 사전 준비**
- helm install(참조 : [link](https://helm.sh/docs/intro/install/]))
    ```shell
    curl -fsSL -o get_helm.sh https://raw.githubusercontent.com/helm/helm/main/scripts/get-helm-3
    chmod 700 get_helm.sh
    ./get_helm.sh
    ```
- kubernetes 설정 파일 등록([link](https://kubernetes.io/ko/docs/tasks/access-application-cluster/configure-access-multiple-clusters/), [link2](https://velog.io/@_zero_/쿠버네티스-kubeconfig-개념-및-설정))

**1. helm repo 등록**
```
helm repo add edge-backup https://gitlab.com/api/v4/projects/Lee-Suk%2FEDGE-BACKUP/packages/helm/stable
```

**2. helm repo update 수행**
```
helm repo update
```

**3. 차트 설치**
- 명령어
    ```shell
    helm -n [namespace 명] install [릴리즈 명] --create-namespace edge-backup/infra-backup
    ```

- example
    ```shell
    helm -n edge-backup install edge-backup --create-namespace edge-backup/infra-backup
    ```

**4. 기존에 설치한 차트 업그레이드**
- 명령어

    ```shell
    helm -n [namespace 명] upgrade -i [릴리즈 명] --create-namespace edge-backup/infra-backup
    ```

- example

    ```
    helm -n edge-backup upgrade -i edge-backup --create-namespace edge-backup/infra-backup
    ```

**5. 설치 확인**
- 명령어
    ```shell
    $ kubectl get pod -n edge-backup
    NAME                                       READY   STATUS    RESTARTS   AGE
    backup-ui-6b86b7cbc6-plrp8                 1/1     Running   0          17h
    edge-backup-api-gateway-7b4c8c8785-djzsw   1/1     Running   0          17h
    edge-backup-keycloak-0                     2/2     Running   0          17h
    edge-backup-minio-84649c4474-7jxlc         1/1     Running   0          17h
    edge-backup-postgresql-0                   1/1     Running   0          17h
    edge-backup-velero-7bbcb754f9-clk7f        1/1     Running   0          17h
    edgetron-backup-74bdfd77b9-kv4fn           2/2     Running   0          17h
    node-agent-52s7g                           1/1     Running   0          17h
    node-agent-9fc2m                           1/1     Running   0          17h
    node-agent-flbjl                           1/1     Running   0          17h
    ```
**5. FAQ**
- 재설치시 keycloak이 db 접근 실패 가 발생할 경우
    - keycloak database data 가 저장되어 있는 PV는 helm chart를 삭제해도 삭제되지 않기 때문에 수동 삭제 필요
    - 만약 삭제하지 않고 helm을 재설치할 경우 기존 data에 저장되어 있는 password와 helm 설치시 자동 생성된 password 가 다르기 때문에 정상설치가 불가
    - 하단의 로그는 error 발생시의 keycloak 로그
      ```
      {"timestamp":"2023-12-05T13:42:06.053Z","sequence":8825,"loggerClassName":"org.jboss.logging.Logger","loggerName":"org.keycloak.quarkus.runtime.cli.ExecutionExceptionHandler","level":"ERROR","message":"ERROR: Failed to obtain JDBC connection","threadName":"main","threadId":1,"mdc":{},"ndc":"","hostName":"edge-backup-base-keycloak-0","processName":"QuarkusEntryPoint","processId":1}
      {"timestamp":"2023-12-05T13:42:06.053Z","sequence":8826,"loggerClassName":"org.jboss.logging.Logger","loggerName":"org.keycloak.quarkus.runtime.cli.ExecutionExceptionHandler","level":"ERROR","message":"ERROR: FATAL: password authentication failed for user \"bn_keycloak\"","threadName":"main","threadId":1,"mdc":{},"ndc":"","hostName":"edge-backup-base-keycloak-0","processName":"QuarkusEntryPoint","processId":1}
      {"timestamp":"2023-12-05T13:42:06.053Z","sequence":8827,"loggerClassName":"org.jboss.logging.Logger","loggerName":"org.keycloak.quarkus.runtime.cli.ExecutionExceptionHandler","level":"ERROR","message":"For more details run the same command passing the '--verbose' option. Also you can use '--help' to see the details about the usage of the particular command.","threadName":"main","threadId":1,"mdc":{},"ndc":"","hostName":"edge-backup-base-keycloak-0","processName":"QuarkusEntryPoint","processId":1}
      ```
- tls 설정 방법
  - 하단 `tlsEnable`을 `true`로 변경
  ```yaml
  global:
    # TLS 기능
    tlsEnable: &tlsEnable true
    # tls 설정시 self-signed 인증서 생성 필요 (api-gateway만 필요시 하단 설정 변경)
    tlsautoGenerated: &tlsautoGenerated true
  ```
- minio를 cluster mode로 배포하는 방법
  - 하단 `mode`를 `distributed`로 변경
  ```yaml
  minio:
    ## minio mode, i.e. standalone or distributed
    mode: distributed
  
    # Number of MinIO containers running
    replicas: 3
  ```

  - pod (ui,...) 재기동 방법
    - 만약 ui를 재기동 하고자 하면 하단의 명령어 실행
    ```shell
    $ kubectl -n edge-backup rollout restart deployment backup-ui
    ```
    - deployment 확인 방법
    ```shell
    $ kubectl -n edge-backup get deployment
    NAME                      READY   UP-TO-DATE   AVAILABLE   AGE
    backup-ui                 1/1     1            1           2d13h
    edge-backup-api-gateway   1/1     1            1           2d13h
    edge-backup-minio         1/1     1            1           2d13h
    edge-backup-velero        1/1     1            1           2d13h
    edgetron-backup           1/1     1            1           2d13h
    ```

**6. 설치 삭제**
- uninstall.sh 스크립트 실행

    ```shell
    $ ./uninstall.sh [NAMESPACE 명] [릴리즈 명]
    예시) ./uninstall.sh  edge-backup edge-backup
    ```
